{
    "title": "皇母訓子十誡6",
    "range_remark": "(p.148-196)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "說今後不叫你「？」而奔,再也不為凡人苦受熬煎 ; 此「？」為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)佛土",
                "(2)淨土",
                "(3)東土",
                "(4)中土"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "現如今出世法末後一著，「出世法」之敘述，何者為正確？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)出世間法",
                "(2)無漏之法",
                "(3)涅槃法",
                "(4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "三乘聖者修戒定慧之學而得六通，外道仙人修禪定而得五通者是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)變化通",
                "(2)修得通",
                "(3)報得通",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "你亦敬我也愛再無爭鬥 ＿＿＿＿＿挽回堯天。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)五日風五日雨",
                "(2)五日風十日雨",
                "(3)五日雨十日風",
                "(4)十日風十日雨"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "響霹靂驚醒了大地「？」; 此「？」為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)陰陽",
                "(2)乾坤",
                "(3)坤乾",
                "(4)男女"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "何者非「人空」？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)我空",
                "(2)生空",
                "(3)法空",
                "(4)人我空。"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "有關「欲界天」敘述何者為非？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)之上有色界天",
                "(2)有六天",
                "(3)第六天為忉利天",
                "(4)譯曰三十三天"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "有關「魁元」的敘述何者為非？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)之上有色界天",
                "(2)有六天",
                "(3)第六天為忉利天",
                "(4)譯曰三十三天"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "某某人建奇功「？」; 此「？」為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)高昇上品",
                "(2)賜與品蓮",
                "(3)仙班得列",
                "(4)位證魁元"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "「四弘誓願」的敘述何者為正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)眾生無盡誓願度",
                "(2)法門無邊誓願學",
                "(3)佛道無上誓願成",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "千神聖萬佛仙共聚「？」; 此「？」為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)東土",
                "(2)淨土",
                "(3)中原",
                "(4)瑤琳"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "斟一杯「菩提酒」賜與兒等,眾佛子食仙筵快樂無邊;此「菩提酒」指",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)甘露",
                "(2)天膏",
                "(3)瓊漿玉液",
                "(4)以上皆是。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "「金雞唱」的敘述何者為非？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)金位東方庚辛金",
                "(2)雞位酉時亦屬西",
                "(3)金白色",
                "(4)白陽天盤，金公祖師應運。"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "將苦海化成了蓮花「？」,這東土要改成淨土西天; 此「？」為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)佛土",
                "(2)佛國",
                "(3)淨土",
                "(4)寶國"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "何為「七祖」？以下何者有誤？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)祖",
                "(2)曾",
                "(3)高",
                "(4)來"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "有關「降龍伏虎」的敘述,以下何者有誤？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)天鼎地爐",
                "(2)抽坎填離",
                "(3)修先天返後天",
                "(4)道家修煉之法"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "有關「合同」之修行法門, 以下何者有誤？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)身根悟入法門",
                "(2)見素抱樸法門",
                "(3)慈心觀法門",
                "(4)叩頭禮拜法門"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "將萬國與「九洲」全然渡盡, 有關「九洲」之敘述, 以下何者有誤？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)中國",
                "(2)禹貢九洲",
                "(3)爾雅九洲",
                "(4)周易九洲"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "有關「玄關」之修行法門, 以下何者有誤？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)眼根悟入法門",
                "(2)一直觀法門",
                "(3)守玄法門",
                "(4)定慧雙修法門"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "有關「理天」的敘述, 以下何者有誤？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)無極",
                "(2)吾人之家鄉",
                "(3)天命",
                "(4)本居地"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "諸佛祖各了愿＿＿渡盡,",
            "answer": "九六"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "＿＿＿登寶臺點將封仙",
            "answer": "彌勒祖"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "修＿＿",
            "answer": "元神"
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 2,
            "stem": "煉＿＿上乘至妙,",
            "answer": "性理"
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 2,
            "stem": "降＿＿",
            "answer": "龍虎"
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 2,
            "stem": "轉＿＿中乘參禪,",
            "answer": "法輪"
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 2,
            "stem": "言下乘實難講＿＿著象。",
            "answer": "著形"
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 2,
            "stem": "先傳這＿＿＿靈山原證,",
            "answer": "古合同"
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "次點這＿＿＿正陽法門,",
            "answer": "玄關竅"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "再傳這＿＿＿通天神咒,念動了仙佛聖來護兒身",
            "answer": "無字經"
        }
    ]
}